\section{Testfälle und -szenarien}

\subsection{Testfälle}

Zu allen vorhanden Produktfunktionen werden Testfälle erstellt, sodass alle Funktionen ausreichend getestet werden können. Dabei wird in zwei Arten von Testfällen unterschieden. Zunächst die grundlegenden Testfälle, welche für das Testen der Grundfunktionen des Systems stehen sollen, und anschließend die erweiterten Testfälle, um die erweiterten Funktionen zu testen. Alle \emph{kursiv} geschriebenen Funktionen geschehen automatisch.

	\subsubsection{Grundlegende Testfälle}
		
		\paragraph{Server vorbereiten}

		\begin{itemize}
			\item Vorbedingungen: Bestehende Internetverbindung
		\end{itemize}

		\begin{reqList2}{GT}
			
					\reqItem{} Einlesen von OSM-Rohdaten \reqRef{MF:admin-osm-daten-einlesen}
						\begin{itemize}
							\item Eingabe: Eingabe durch Kommandozeilenprogramm
							\item Nachbedingungen: Die Rohdaten wurden auf dem Server eingelesen und gespeichert
						\end{itemize}
					\reqItem{} Vorverarbeiten von OSM-Rohdaten für den Client \reqRef{MF:admin-osm-daten-vorverarbeiten-client}
						\begin{itemize}
							\item Eingabe: Eingabe durch Kommandozeilenprogramm
							\item Nachbedingungen: Die Rohdaten wurden mit wichtigen Daten angereichert und für den Client zugänglich gemacht
						\end{itemize}
		\end{reqList2}
			
			\paragraph{Karte anschauen}
		 
		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: App in der normalen Kartenansicht (Abb.\ref{fig:normal}), bestehende Internetverbindung
		 \end{itemize}
		 	
			\begin{reqList2}{GT}
				
						\reqItem{} \emph{Anzeigen einer Karte} \reqRef{MF:karte}
							\begin{itemize}
								\item Nachbedingungen: Karte wird angezeigt
							\end{itemize}
						\reqItem{} Verschieben \reqRef{MF:scroll}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Zieh-Geste in der Kartenansicht
								\item Nachbedingungen: Kartenansicht wird verschoben
							\end{itemize}
						\reqItem{} Vergrößern/Verkleinern einer Karte \reqRef{MF:zoom}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Zwei-Finger Geste ("`pinch to zoom"') bzw. Drücken der Zoom-Buttons
								\item Nachbedingungen: Kartenansicht wird vergrößert/verkleinert
							\end{itemize}
			\end{reqList2}
			
			\paragraph{Wegpunkt einfügen}
		 
		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: App in der normalen Kartenansicht (Abb.\ref{fig:normal})
		 \end{itemize}
		 	
			\begin{reqList2}{GT}
				
						\reqItem{} Einfügen eines Wegpunktes \reqRef{MF:route-startpunkt}, \reqRef{MF:route-endepunkt}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Tippen auf einen \gls{ort}{geografischen Ort} auf der Kartenansicht
								\item Nachbedingungen: Ein Wegpunkt wird angezeigt
							\end{itemize}

			\end{reqList2}

			\paragraph{Route anlegen}

		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: App in der normalen Kartenansicht (Abb.\ref{fig:normal}), bestehende Internetverbindung, zwei Wegpunkte angegeben
		 \end{itemize}

			\begin{reqList2}{GT}
						\reqItem{} \emph{Berechnen der \glslink{kurze-route}{kürzesten Route} zwischen dem letzten und dem vorletzten hinzugefügten \gls{wegpunkt}} \reqRef{MF:route-auto-berechnen}
							\begin{itemize}
								\item Nachbedingungen: Es wird direkt nach Wahl eines \glslink{wegpunkt}{Wegpunktes} die Route zwischen letztem und vorletztem \gls{wegpunkt} berechnet
							\end{itemize}
						\reqItem{} \emph{Anzeigen einer \gls{route} auf der Karte} \reqRef{MF:route-zeigen}
							\begin{itemize}
								\item Nachbedingungen: Die zwei \glspl{wegpunkt} sind mit einer \glslink{kurze-route}{kürzesten Route} verbunden
							\end{itemize}
			\end{reqList2}
		
	\subsubsection{Erweiterte Testfälle}
		
			\paragraph{Serverarbeiten}
		 
		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: Bestehende Internetverbindung
		 \end{itemize}
		 	
			\begin{reqList2}{ET}
				
						\reqItem{} Berechnen und Bereitstellen einer \glslink{kurze-route}{kürzesten Route} \reqRef{WF:server-route-berechnen}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Eingabe durch Kommandozeilenprogramm
								\item Nachbedingungen: Auf dem Server liegen \glspl{kurze-route}-Daten für den Client bereit
							\end{itemize}
						\reqItem{} Berechnen und Bereitstellen einer \gls{rundkursroute} \reqRef{WF:server-rundkurs-berechnen}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Eingabe durch Kommandozeilenprogramm 
								\item Nachbedingungen: Auf dem Server liegen \gls{rundkursroute}-Daten für den Client bereit
							\end{itemize}
						\reqItem{} Vorverarbeiten und Bereitstellen von weiterführende Informationen zu \glslink{ort}{geografischen Orten} \reqRef{WF:server-info}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Eingabe durch Kommandozeilenprogramm
								\item Nachbedingungen: Auf dem Server liegen verarbeitete Informationen über \glslink{ort}{geografische Orte} für den Client bereit
							\end{itemize}
						\reqItem{} Vorverarbeiten und Bereitstellen von OSM-Karten-Tiles für die Offline-Nutzung bereit \reqRef{WF:server-tiles}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Eingabe durch Kommandozeilenprogramm
								\item Nachbedingungen: Auf dem Server liegen verarbeitete OSM-Karten-Tiles für den Client bereit
							\end{itemize}
			\end{reqList2}
			
			\paragraph{Route anpassen}
		 
		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: App im Routenverwaltungs-Menü (Abb.\ref{fig:routenverwaltung}), eine Route wurde angelegt
		 \end{itemize}
		 	
			\begin{reqList2}{ET}
				
						\reqItem{} Umkehren der \Glspl{wegpunkt} einer \gls{kurze-route} \reqRef{WF:route-umkehren}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Tippen auf das Symbol mit zwei entgegengesetzten Pfeilen
								\item Nachbedingungen: Die Route wird von der Reihenfolge her invertiert
							\end{itemize}
						\reqItem{} Widerrufen aller zu einer aktuell ausgewählten \Glspl{kurze-route} hinzugefügten \Glspl{wegpunkt} \reqRef{WF:reset}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Tippen des "`Reset"'-Buttons
								\item Nachbedingungen: Alle Wegpunkte und ggfs. angehängte Rundkurse der Route werden gelöscht
							\end{itemize}
						\reqItem{} \reqItem{} Löschen eines \Glspl{wegpunkt}s aus der aktuell ausgewählten \gls{kurze-route} \reqRef{WF:route-wp-löschen}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Seitliches Herausschieben eines Wegpunktes aus der Liste
								\item Nachbedingungen: Der Wegpunkt wird entfernt und nachfolgende Wegpunkte rutschen in der Reihenfolge einen Rang nach oben
							\end{itemize}
						\reqItem{} Manuelles Verändern der Reihenfolge von \Glspl{wegpunkt} einer \glslink{kurze-route}{kürzesten Route} \reqRef{WF:route-wp-sort}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Ziehen eines Wegpunktes an die gewünschte Position in der Reihenfolge der Wegpunkte
								\item Nachbedingungen: Der Wegpunkt wird an die gewählte Position eingefügt
							\end{itemize}
						\reqItem{} Anwenden der automatischen Optimierung der Reihenfolge der besuchten \Glspl{wegpunkt} \reqRef{WF:route-tsp}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Tippen auf "`Anordnung Optimieren"'
								\item Nachbedingungen: Die Wegpunkte werden so sortiert, dass die gesamt Strecke zwischen allen Wegpunkten minimal ist
							\end{itemize} 
			\end{reqList2}		
		
			\paragraph{Rundkurs anlegen}
		 
		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: App in der normalen Kartenansicht (Abb.\ref{fig:normal}), Wegpunkt angegeben
		 \end{itemize}
		 	
			\begin{reqList2}{GT}
				
						\reqItem{} \emph{Berechnen lassen einer \gls{rundkursroute} ausgehend von einem ausgewählten \gls{wegpunkt}} \reqRef{WF:rundkurs-neu}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Der gewünschte Wegpunkt wird markiert und es wird auf das Rundkurssymbol getippt, anschließend wird im Rundkursmenü \ref{fig:rundkurs} "`Rundkurs berechnen"' ausgewählt
								\item Nachbedingungen: Ein Rundkurs wird an den gewählten Wegpunkt angehängt
							\end{itemize}
			\end{reqList2}
				
			\textbf{Rundkurs anpassen}
		 
		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: App im Rundkursmenü (Abb.\ref{fig:rundkurs})
		 \end{itemize}
		 	
			\begin{reqList2}{ET}
				
						\reqItem{} Angabe von gewünschter Länge eines Rundkurses \reqRef{WF:rundkurs-laenge}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Auswahl der gewünschten Länge
								\item Nachbedingungen: Die gewählte Länge steht auf der Ansicht und wird in der Rundkursberechnung berücksichtigt
							\end{itemize}
						\reqItem{} Auswählen von Kategorien und \glslink{profil}{Profilen} für eine \gls{rundkursroute} \reqRef{WF:rundkurs-profile-laden}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Wechseln auf die Rubrik Profil, Markieren verschiedener POI-Kategorien oder Umgebungen durch Anwahl
								\item Nachbedingungen: Die gewählten Kategorien sind markiert und werden in der Rundkursberechnung berücksichtigt
							\end{itemize}
			\end{reqList2}
			
			\paragraph{Profil laden}
		 
		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: App im Rundkursmenü (Abb.\ref{fig:rundkurs})
		 \end{itemize}
		 	
			\begin{reqList2}{ET}
				
						\reqItem{} Laden eines Profils für die Konfiguration von Rundkursen \reqRef{WF:rundkurs-profile-laden}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Tippen auf das Stern-Symbol und auswählen des Profils
								\item Nachbedingungen: Die Konfiguration in dem Profil wird für den Rundkurs übernommen
							\end{itemize}
			\end{reqList2}
			
			\paragraph{Position anzeigen}
		 
		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: App in der normalen Kartenansicht (Abb.\ref{fig:normal}), GPS-Empfang
		 \end{itemize}
		 	
			\begin{reqList2}{ET}
				
						\reqItem{} \emph{Anzeigen der aktuellen geografischen Position} \reqRef{WF:position}
							\begin{itemize}
								\item Nachbedingungen: Die aktuelle Position des Benutzers wird auf der Kartenansicht angezeigt
							\end{itemize}
						\reqItem{} \emph{Anzeigen der "`Ausrichtung"' des Clients} \reqRef{WF:blickrichtung}
							\begin{itemize}
								\item Nachbedingungen: Die "`Ausrichtung"' des Clients wird auf der Kartenansicht angezeigt
							\end{itemize}
						\reqItem{} \emph{Kontinuierliches Verschieben der Karte zur aktuellen geografischen Position bei Positionsänderung} \reqRef{WF:auto-scroll}, \reqRef{WF:auto-scroll-lock}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Tippen auf das Symbol zur automatischen Kartenmitführung
								\item Nachbedingungen: Die aktuelle Position des Benutzers wird auf der Kartenansicht angezeigt und bei Bewegung mitgeführt
							\end{itemize}
			\end{reqList2}
			
			\paragraph{Favorit speichern}
		 
		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: App im Routenverwaltungs-Menü in der Favoriten Rubrik (Abb.\ref{fig:routenverwaltung}), Route oder \gls{ort} als Wegpunkt wurde erstellt
		 \end{itemize}
		 	
			\begin{reqList2}{ET}
				
						\reqItem{} Speichern eines favorisierten \glslink{ort}{geografischen Ortes} \reqRef{WF:adress-fav-speichern}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Tippen auf das Stern-Symbol neben dem Wegpunkt des \gls{ort}es und eingeben eines Namens
								\item Nachbedingungen: Der Wegpunkt wird in die Favoritenliste der Orte aufgenommen, wenn an diesem ein Rundkurs dranhängt in die Favoritenliste der Rundkurse
							\end{itemize}
						\reqItem{} Speichern einer \gls{route} \reqRef{WF:route-speichern}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Tippen auf das Stern-Symbol ganz oben und eingeben eines Namens
								\item Nachbedingungen: Die Route wird in die Favoritenliste der Routen aufgenommen
							\end{itemize}
			\end{reqList2}
			
			\paragraph{Favorit laden und löschen}
		 
		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: App im Routenverwaltungs-Menü in der Favoriten Rubrik (Abb.\ref{fig:routenverwaltung}), Route oder \gls{ort} wurde als Favorit hinzugefügt
		 \end{itemize}
		 	
			\begin{reqList2}{ET}
				
						\reqItem{} Hinzufügen eines \gls{wegpunkt}es aus der Menge der favorisierten \glslink{ort}{geografischen Orte} \reqRef{WF:route-wp-neu-speicher}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Tippen auf "`Favorit einfügen"', in der Rubrik Orte gewünschten \glslink{ort}{geografischen Ort} wählen
								\item Nachbedingungen: Der \glslink{ort}{geografische Ort} wird als neuer Wegpunkt an das Ende der Liste eingefügt
							\end{itemize}
						\reqItem{} Laden einer gespeicherten \gls{route} \reqRef{WF:route-laden}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Tippen auf "`Favorit einfügen"', in der Rubrik Routen oder Rundkurse gewünschten Favorit wählen
								\item Nachbedingungen: Die Route oder der Wegpunkt mit angehängtem Rundkurs wird an das Ende der Liste eingefügt
							\end{itemize}
						\reqItem{} Löschen von favorisierten \glslink{ort}{geografischen Orten} \reqRef{WF:adress-fav-löschen}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: In der Rubrik Orte den zu löschenden \glslink{ort}{geografischen Ort} seitlich aus dem Bildschirm hinausziehen
								\item Nachbedingungen: Der \glslink{ort}{geografische Ort} wird gelöscht
							\end{itemize}
						\reqItem{} Löschen einer gespeicherten \gls{route} \reqRef{WF:route-löschen}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: In der Rubrik Routen oder Rundkurse das zu löschende seitlich aus dem Bildschirm hinausziehen
								\item Nachbedingungen: Route oder Rundkurs wird gelöscht
							\end{itemize}
			\end{reqList2}
			
			\paragraph{Geografischen Ort suchen}
		 
		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: App im Suchmenü (Abb.\ref{fig:suche})
		 \end{itemize}
		 	
			\begin{reqList2}{ET}
				
						\reqItem{} Text-basiertes Suchen nach \Glspl{ort} basierend auf dem Namen \reqRef{WF:poi-suche}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Auswählen der Rubrik POI, eingeben von zu suchendem \Glspl{ort}, auswählen eines Vorschlages
								\item Nachbedingungen: Den Suchkriterien entsprechende \Glspl{ort} werden auf der Kartenansicht angezeigt \reqRef{WF:adress-suchergebnis}
							\end{itemize}
						\reqItem{} Adressen-basiertes Suchen nach \Glspl{ort} \reqRef{WF:adress-suche}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Auswählen der Rubrik Adresse, eingeben von PLZ, Stadt, Straße und Nr, auswählen eines Vorschlages
								\item Nachbedingungen: Den Suchkriterien entsprechende \Glspl{ort} werden auf der Kartenansicht angezeigt \reqRef{WF:adress-suchergebnis}
							\end{itemize}
			\end{reqList2}
			
			\paragraph{Anzeigen von POI}
		 
		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: App in der normalen Kartenansicht (Abb.\ref{fig:normal})
		 \end{itemize}
		 	
			\begin{reqList2}{ET}
				
						\reqItem{} Anzeigen von \Glspl{poi} eines oder mehrerer Kategorien \reqRef{WF:poi-anzeige}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Es wird auf das Fahne-Symbol getippt und anschließend die gewünschten Kategorien markiert (Abb.\ref{fig:poi})
								\item Nachbedingungen: Auf der Kartenansicht werden die POI's der gewählten Kategorien angezeigt
							\end{itemize}
			\end{reqList2}
			
			\paragraph{Information zu geografischem Ort ausgeben}
		 
		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: App in der normalen Kartenansicht (Abb.\ref{fig:normal}), \Glspl{ort} werden angezeigt
		 \end{itemize}
		 	
			\begin{reqList2}{ET}
				
						\reqItem{} Anzeigen von weiterführenden Informationen über einen \glslink{ort}{geografischen Ort} \reqRef{WF:poi-infos}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Tippen auf einen angezeigten \glslink{ort}{geografischen Ort}
								\item Nachbedingungen: Informationen werden mit Text und/oder Bildern angezeigt (Abb. \ref{fig:poi-info})
							\end{itemize}
			\end{reqList2}			
			
			\paragraph{Navigation starten}
		 
		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: App in der normalen Kartenansicht (Abb.\ref{fig:normal}), Navigation pausiert
		 \end{itemize}
		 	
			\begin{reqList2}{ET}
				
						\reqItem{} Starten der Navigation zu der aktuell ausgewählten \gls{route} \reqRef{WF:navi-start}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Tippen des Play-Buttons
								\item Nachbedingungen: Navigation wird gestartet
							\end{itemize}
			\end{reqList2}			
			
			\paragraph{Navigation pausieren}
		 
		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: App in der normalen Kartenansicht (Abb.\ref{fig:normal}), Navigation gestartet
		 \end{itemize}
		 	
			\begin{reqList2}{ET}
			
						\reqItem{} Pausieren von Navigationsanweisungen \reqRef{WF:navi-pause}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Tippen des Pause-Buttons
								\item Nachbedingungen: Navigation wird pausiert
							\end{itemize}
			\end{reqList2}			
			
			\paragraph{Navigation und Information ausgeben}
		 
		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: Navigation ist gestartet, Aktivierung der entsprechenden Funktion in den Optionen, GPS-Empfang
		 \end{itemize}
		 	
			\begin{reqList2}{ET}
				
						\reqItem{} \emph{Anzeigen von Navigationsanweisungen in Form von Texten} \reqRef{WF:navi-anzeige-text}
							\begin{itemize}
								\item Nachbedingungen: Textanweisungen werden angezeigt (Abb.\ref{fig:navigationsmodus})
							\end{itemize}
						\reqItem{} \emph{Anzeigen von Navigationsanweisungen in Form von Piktogrammen} \reqRef{WF:navi-anzeige-pikto}
							\begin{itemize}
								\item Nachbedingungen: Piktogramme werden angezeigt (Abb.\ref{fig:navigationsmodus})
							\end{itemize}
						\reqItem{} \emph{Ausgeben von Navigationsanweisungen durch Sprachausgabe von \reqRef{WF:navi-anzeige-text}} \reqRef{WF:navi-audio-sprache}
							\begin{itemize}
								\item Nachbedingungen: Navigationsanweisungen werden gesprochen
							\end{itemize}
						\reqItem{} \emph{Ausgeben von Navigationsanweisungen in Form von Stereotönen} \reqRef{WF:navi-audio-stereo}
							\begin{itemize}
								\item Nachbedingungen: Stereotöne als Navigationsanweisungen sind hörbar
							\end{itemize}
						\reqItem{} \emph{ von Geschwindigkeit, gelaufene und verbleibende Strecke und Dauer als Text} \reqRef{WF:navi-anzeige-text-erweitert}
							\begin{itemize}
								\item Nachbedingungen: Genannte Informationen werden angezeigt
							\end{itemize}
						\reqItem{} \emph{Anzeigen weiterführender Informationen über \Glspl{ort} entlang einer \gls{route} in Form von Text und/oder Bildern} \reqRef{WF:navi-anzeige-poi}
							\begin{itemize}
								\item Nachbedingungen: Informationen zu \Glspl{ort} werden angezeigt \ref{fig:poi-info}
							\end{itemize}
						\reqItem{} \emph{Ausgabe weiterführender Informationen über \Glspl{ort} entlang einer \gls{route} durch Sprachausgabe von \reqRef{WF:navi-anzeige-poi}} \reqRef{WF:navi-audio-poi}
							\begin{itemize}
								\item Nachbedingungen: Informationen zu \Glspl{ort} werden gesprochen
							\end{itemize}
							\reqItem{} \emph{Automatisiertes Ergänzen des Routenabschnitts bis zum Startpunkt einer \gls{route}, wenn zu Beginn Navigation der aktuelle geografische Position ungleich dem Startpunkt der definierten \gls{route} ist.} \reqRef{WF:navi-hinführung-start}
							\begin{itemize}
								\item Nachbedingungen: Route wird ergänzt
							\end{itemize}
			\end{reqList2}		

				\paragraph{Optionen anpassen}
		 
		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: App im Optionsmenü (Abb.\ref{fig:optionen})
		 \end{itemize}
		 	
			\begin{reqList2}{ET}
				
						\reqItem{} Aktivieren/Deaktivieren von Navigationsanweisungen durch Sprachausgabe \reqRef{WF:option-sprachausgabe}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Wählen der Rubrik Navigationshinweise und Audioausgabe, Markieren der Einstellung "`Sprachausgabe"'
								\item Nachbedingungen: Die Einstellung "`Sprachausgabe"' ist aktiviert bzw. deaktiviert
							\end{itemize}
						\reqItem{} Aktivieren/Deaktivieren von Navigationsanweisungen durch Stereotöne \reqRef{WF:option-sterotöne}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Wählen der Rubrik Navigationshinweise und Audioausgabe, Markieren der Einstellung "`Stereotöne"'
								\item Nachbedingungen: Die Einstellung "`Sprachausgabe"' ist aktiviert bzw. deaktiviert
							\end{itemize}
						\reqItem{} Aktivieren/Deaktivieren von Navigationsanweisungen als Geschwindigkeit, gelaufene und verbleibende Strecke und Dauer als Text \reqRef{WF:option-anzeige-text-erweitert}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Wählen der Rubrik Navigationshinweise und Textausgabe, Auswahl der Einstellung "`on"' oder "`off"' der jeweiligen Option
								\item Nachbedingungen: Die jeweilige Einstellung ist als "`on"' oder "`off"' markiert
							\end{itemize}
						\reqItem{} Aktivieren/Deaktivieren von weiterführenden Informationen zu \Gls{ort} durch Text und/oder Bilder \reqRef{WF:poi-text}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Wählen der Rubrik POI Informationen, Auswahl der Einstellung "`on"' oder "`off"'
								\item Nachbedingungen: Die Einstellung ist als "`on"' oder "`off"' markiert
							\end{itemize}
						\reqItem{} Aktivieren/Deaktivieren von weiterführenden Informationen zu \Gls{ort} durch Sprachausgabe \reqRef{WF:poi-sprachausgabe}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Wählen der Rubrik POI Informationen, Auswahl der Einstellung "`on"' oder "`off"'
								\item Nachbedingungen: Die Einstellung ist "`on"' oder "`off"' markiert
							\end{itemize}
						\reqItem{} Auswählen des Kartenstils \reqRef{WF:karte-stil}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Wählen der Rubrik Karten, ein Drop-Down Menü wird angetippt und der gewünschte Kartenstil ausgewählt
								\item Nachbedingungen: Der ausgewählte Kartenstil erscheint in der Anzeige und wird in der Kartenansicht dargestellt
							\end{itemize}
						\reqItem{} \emph{Automatisches Speichern der gewählten Optionen} \reqRef{WF:speichern-optionen}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Das Optionsmenü wird geschlossen
								\item Nachbedingungen: Die eingestellten Optionen sind gespeichert
							\end{itemize}
			\end{reqList2}
		
				\paragraph{Karte herunterladen}
		 
		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: App im Optionsmenü (Abb.\ref{fig:optionen})
		 \end{itemize}
		 	
			\begin{reqList2}{ET}
				
						\reqItem{} Herunterladen einer Karte \reqRef{WF:karte-offline}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Auswahl der Rubrik Karten, Tippen des Buttons "`Kartenausschnitt hinzufügen"'
								\item Nachbedingungen: Der Kartenausschnitt wird gespeichert
							\end{itemize}
			\end{reqList2}
			
				\paragraph{Karte löschen}
		 
		 \begin{itemize}
		 	\item Vorbedingungen: App im Optionsmenü (Abb.\ref{fig:optionen})
		 \end{itemize}
		 	
			\begin{reqList2}{ET}
				
						\reqItem{} Löschen einer gespeicherten Karten \reqRef{WF:karte-löschen}
							\begin{itemize}
								\item Eingabe: Herausschieben der zu löschenden Karte aus dem Bildschirmrand
								\item Nachbedingungen: Der Kartenausschnitt wird gelöscht
							\end{itemize}
			\end{reqList2}
			
	\subsection{Testszenarios}
	
	Testszenarien bestehen aus verschiedenen zuvor definierten Testfällen. Sie stellen eine realistische Benutzung der Anwendung dar. Auch hier wird wieder in Grundlegende Testszenarios und erweiterte Testszenarios unterschieden, um die Grundfunktionen ohne Erweiterungen ausreichend testen zu können. Die einzelnen Schritte eines Szenarios beziehen sich, wenn nicht explizit angegeben aus allen Testfällen des genannten Abschnittes. Sollte ein Testfall nicht als Funktion in der App realisiert worden sein, wird dieser übersprungen und weitergemacht sofern dies möglich ist.
	
		\subsubsection{Grundlegende Testszenarios}
			
			\begin{reqList2}{TS}
			
				\reqItem{server-vorb} \textbf{Server vorbereiten}
					
					\begin{enumerate}
					
						\item Der Administrator startet das Kommandozeilenprogramm des Servers.
						\item Server vorbereiten(Einlesen der Rohdaten): Er lädt zunächst die Rohdaten vom OSM-Rohdaten-Server herunter.
						\item Server vorbereiten(Vorverarbeiten): Nun startet er die Vorberechnung der Rohdaten und reichert sie so mit wichtigen Daten an.
						
					\end{enumerate}
			
				\reqItem{route} \textbf{\gls{route} mit zwei \Glspl{wegpunkt}n erstellen}
					
					\begin{enumerate}
					
						\item Karte anschauen: Der Benutzer verschiebt die Kartenansicht nach links, recht, oben und unten. Außerdem vergrößert und verkleinert er diese.
						\item Wegpunkt einfügen: Als Nächstes fügt er zwei Wegpunkte ein, indem er auf zwei Orte der Karte tippt.
						\item Route anlegen: Das Anlegen der Route passiert automatisch.
						\item Karte anschauen: Zum Schluss betrachtet er seine Route in dem er die Kartenansicht in alle Richtungen verschiebt, vergrößert und verkleinert.
						
					\end{enumerate}
								
			\end{reqList2}
			
		\subsubsection{Erweiterte Testszenarios}
		
			\begin{reqList2}{TS}
		
				\reqItem{server-test} \textbf{Server ausprobieren}
			
					\begin{enumerate}
					
						\item Serverarbeiten: Der Administrator möchte ausprobieren ob die Informationen, die der Client vom Server braucht, angemessen berechnet und bereitgestellt werden. Dazu führt er manuell eine Berechnung einer kurzen Route und eines Rundkurses aus. Anschließend fragt er Informationen zu verschiedenen geografischen Orten ab. Zum Schluss lässt er sich OSM-Karten-Tiles für die Offline-Nutzung des Clients vorverarbeiten.
					
					\end{enumerate}
			
				\reqItem{kartenausschnitt} \textbf{Kartenausschnitt laden und löschen}
					
					\begin{enumerate}
					
						\item Karte herunterladen: Der Benutzer lädt sich den Kartenausschnitt von Karlsruhe herunter. 
						\item Nun stellt er seine Internetverbindung ab und schaut sich danach die Karte in der Kartenansicht an.
						\item Karte löschen: Dann löscht er den heruntergeladenen Kartenausschnitt wieder.
						\item Zuletzt schaut er, ob er die Karte immernoch anschauen kann.
						
					\end{enumerate}
					
				\reqItem{rundkurs} \textbf{\gls{rundkursroute} erstellen}
					
					\begin{enumerate}
					
						\item Wegpunkt einfügen: Der Benutzer tippt einen Ort auf der Karte an.
						\item Rundkurs anlegen: Den eingefügten Wegpunkt markiert der Benutzer und passt zunächst den Rundkurs an.
						\item Rundkurs anpassen: Er wählt eine Länge von 5 Km. Anschließend wählt er Restaurants und Parkanlagen, an denen er vorbeikommen will. 
						\item Rundkurs anlegen: Jetzt erst tippt er auf "`Rundkurs berechnen"'.
						\item Den berechneten Rundkurs kann er nun auf er Kartenansicht betrachten.
						\item Profil laden: Danach wiederholt er die Erstellung eines Rundkurses und lädt ein vordefiniertes Profil anstatt selbst Kategorien zu wählen, an denen man vorbeigeführt wird.
						
					\end{enumerate}
					
				\reqItem{position} \textbf{Position auf der Karte anschauen}
					
					\begin{enumerate}
					
						\item Position anzeigen: Der Benutzer schaut sich seine Position auf der Kartenansicht an.
						\item Er geht einige Meter und dreht sich in verschiedene Richtungen.
						\item Position anzeigen(Kontinuierliches Verschieben): Nun aktiviert er das Mitführen der Karte.
						\item Jetzt geht er wieder einige Meter und beobachtet wie die Karte seiner Positionsanzeige folgt.
						
					\end{enumerate}
					
				\reqItem{navi} \textbf{Durch eine Route führen lassen und Informationen zu umliegenden geografischen Orten erhalten}
					
					\begin{enumerate}
					
						\item Der Benutzer erstellt eine Route wie in \reqRef{TS:route} und \reqRef{TS:rundkurs} und geht diese ab.
						\item Navigation starten: Nach einer Zeit startet er die Navigation.
						\item Optionen anpassen: Hin und wieder aktiviert und deaktiviert er verschiedene Navigationsarten und Informationsausgaben.
						\item Navigation und Information ausgeben: Während der Nutzer die Route abgeht, prüft er, ob alle Navigationsanweisungen und Informationen korrekt ausgegeben werden.
						\item Zum Schluss pausiert er die Navigation wieder.
						
					\end{enumerate}
					
				\reqItem{erweitert} \textbf{Erweitertes Bearbeiten, Speichern und Laden von Routen und Wegpunkten}
					
					\begin{enumerate}
					
						\item Der Benutzer erstellt eine Route wie in \reqRef{TS:route} und \reqRef{TS:rundkurs}.
						\item Route anpassen(für alle nachfolgenden Aktionen): Danach lässt er sie automatisch hinsichtlich der Gesamtstrecke optimieren. 
						\item Diese Route speichert er anschließend als Favorit. Außerdem speichert er einzelne Wegpunkte als Favoriten.
						\item Danach löscht er die komplette Route von der Anzeige.
						\item Um zu prüfen, dass die Route richtig gespeichert wurde lädt er diese wieder aus den Favoriten.
						\item Er möchte die Möglichkeit haben über diese Route auch wieder zurückgeführt zu werden und probiert das invertieren der Route aus.
						\item Da er aber nicht exakt gleich zurück laufen möchte verändert er die Reihenfolge der Wegpunkte manuell und verschiebt auch einige davon an einen anderen Ort.
						\item Um zu prüfen, dass die Wegpunkte vorher richtig gespeichert wurden, löscht er diese auf der Karte und lädt sie anschließend aus den Favoriten.
						\item Zum Schluss entfernt er dann alle gespeicherten Wegpunkte und die Route aus den Favoriten.
						
					\end{enumerate}
					
				\reqItem{position} \textbf{Suchen von geografischen Orten}
					
					\begin{enumerate}
					
						\item Geografischen Ort suchen(textbasiert): Der Benutzer möchte das Schloss in Karlsruhe finden und sucht es mithilfe der Textsuche.
						\item Geografischen Ort suchen(adressbasiert): Nachdem er sich einen Überblick verschafft hat möchte er einen bestimmten Ort finden, von dem er die Adresse hat. Diesen gibt er in die Adresssuche ein und schaut, wo er zu finden ist.
						\item POI anzeigen: Um am Abend weggehen zu können, sucht er noch verschiedene Bars und Kneipen. Diese Markiert er in der POI-Kategorien Liste. Um zu schauen wo diese nun sind, schaut er sich die angezeigten Bars und Kneipen in der Kartenansicht an.
						\item Informationen ausgeben: Um genau zu wissen, wie die Bars und Kneipen heißen und wie die Beschreibung dieser ist, tippt er verschiedene davon an und liest sich die Informationen dazu durch und schaut ggfs. Bilder an.
						
					\end{enumerate}
					
				\reqItem{optionen} \textbf{Optionen verändern}
					
					\begin{enumerate}
					
						\item Der Benutzer möchte wissen ob die Optionen die er eingestellt hat bleiben wie sie sind, wenn er die App neustartet.
						\item Auswählen des Kartenstils: Zunächst ändert er den Kartenstil, indem er sich eine von drei verschiedenen Karten aussucht. Ob der Stil sich ändert prüft er durch Blick auf die Kartenansicht.
						\item Optionen anpassen: Danach deaktiviert und aktiviert er verschiedene Einstellungen.
						\item Er schaltet die App aus, um  zu überprüfen ob die eingestellten Optionen bei der nächsten Benutzung noch erhalten sind. Dabei speichert die App die Optionen automatisch.
						\item Zuletzt startet er die App wieder und schaut sich die Optionen erneut an.
						
					\end{enumerate}
								
					
			\end{reqList2}
		